%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}

\usepackage[
	a5paper,
	includehead,
	margin=15mm,
	]{geometry}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\fancyhead[L]{\textsc{Math 2\up{de}{}}}
\fancyhead[C]{\textsc{DS \no5 --- Sujet blanc}}
\fancyhead[R]{Page \thepage/\pageref{LastPage}}

\usepackage{booktabs}

\begin{document}

\begin{exercice}
  \begin{em}
    Dans cet exercice, vous pouvez faire tous les calculs à la calculatrcie, sans justification.
  \end{em}

  On souhaite comparer deux machines qui découpent automatiquement des boules de pâte à pain.

  On a réglé la machine $A$ sur \SI{100}{g}, et on a pesé 100 boules de pâte qu'elle a fabriquées. On a obtenu les poids suivants (arrondis à \SI{5}{g} près).
  \begin{center}
    \begin{tabular}{lcccccccc}
      \toprule
      Poids (g) & 80 & 85 & 90 & 95 & 100 & 105 & 110 & 115 \\
      \midrule
      Effectif & 2 & 9 & 15 & 18 & 22 & 20 & 8 & 6 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}

    \emph{Lecture : 9 boules de pâte mesuraient (environ) \SI{85}{g}.}
  \end{center}

  De plus, on sait que pour 100 boules produites par la machine $B$, la moyenne est \SI{101}{g}, et l'écart-type \SI{15,2}{g}.

  \begin{enumerate}
    \item
  \begin{enumerate}
    \item Calculer la moyenne et l'écart-type du poids des boules produites par la machine $A$.
    \item Comparer les deux machines.
  \end{enumerate}
    \item Une boulangère souhaite acheter l'une des machines. Elle affirme que le poids moyen l'intérèsse assez peu, mais qu'elle veut que la machine produise des boules très règulières. Quelle machine lui conseillez-vous ? Justifier.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Alain a mesuré les températures quotidiennes chez lui pendant un mois, et a obtenu une moyenne de \SI{23}{°C}. Il a transmis ces données à son correspondant américain, Charles.

  Ce dernier, peu familier avec les degrés Celsius, a commencé par convertir chacune des températures en degrés Farenheit, en appliquant la formule : $f=1,8\times c+32$ (où $c$ est la température en degrés Celsius, et $f$ en degrés Farenheit ; par exemple, \SI{30}{°C} est égal à $1,8\times30+32=\SI{86}{°F}$).

  Charles a ensuite calculé la moyenne de ces températures (exprimées en degrés Farenheit). Quelle valeur a-t-il trouvé ?
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Afin d'améliorer la qualité de son service, un magasin a étudié le temps d'attente en caisse pendant une journée. Sur 234 clients, il a obtenu :
  \begin{itemize}
    \item un temps minimum d'attente de 0 minutes, un temps maximum de 22 minutes ;
    \item un premier quartile de 3 minutes, un troisième quartile de 8,5 minutes ;
    \item une médiane de 5,5 minutes.
  \end{itemize}
  
  Complétez les phrases suivantes (plusieurs réponses sont parfois possibles).

  \begin{enumerate}
    \item Environ \blanc{25} \% des clients ont attendu moins de 3 minutes.
    \item Aucun client n'a attendu plus de \blanc{25} minutes.
    \item Environ les trois quarts des clients ont attendu moins de \blanc{8,5} minutes.
    \item Environ la moitié des clients ont attendu entre \blanc{3} et \blanc{8,5} minutes.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
